В текущей задаче смарт-контракт (файл pay4meter.sol) создается владельцем объекта и выполняет следующие действия:
•	Выдает (при запросе) информацию из блокчейна об объекте для владельца и арендаторов по запросу (стоимость, история, транзакции)
•	Возвращает (при запросе любым агентом) статус аренды (свободен/занят) в текущий момент по запросу
•	Принимает на счет депозит от арендатора
•	Управляет статусом аренды, основываясь на текущем остатке депозита и расчетов за потраченные ресурсы
•	Принимает от датчиков новые измерения
•	Осуществляет расчет, основываясь на измерениях потраченных ресурсов и цене каждого
•	На основании расчета вычитает средства за потраченные ресурсы из депозита арендатора и добавляет на счет владельца
•	Если депозит становится равным нулю, то прекращает аренду, меняя статус на «свободен», таким образом датчики ограничивают доступ к ресурсам и к объекту
•	При запросе арендатора останавливает аренду и делает доступным забрать остатки депозита только текущим арендатором
•	Есть возможность забрать заработанные средства владельцем объекта
•	Может выдавать экстренные сообщения владельцу и блокировать доступ для IoT датчиков (при попытке взлома и в экстренных случаях)

Для прототипа создана модель, демонстрирующая работу смарт-контракта на основе микрокомпьютера (Raspberry PI) - файл sensor.js